\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !




\ordi{fixe} %pour fichier image
%\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
%\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre

\graphicspath{{/home/thomas/Documents/LATEX nas/Forge/term-tex/Images/}}
\author{Devoir 2} %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}

\begin{document}

\chapter{Transport d'électricité}

\thispagestyle{empty}


\Opensolutionfile{mycor}[ficcorex]


\cadrepp{Important}{
Soigner la rédaction qui compte pour une partie importante de la note : \COMP{5}
}
\vspace{0.5cm}


Un particulier est séduit par l'idée d'installer sur son toit des panneaux photovoltaïques pour produire de l'électricité. Il a trouvé un kit solaire sur internet qui permet, à l'aide d'un onduleur, d'injecter sur le réseau ce qu'il produit. 




\newpage

\textbf{Annexe 1 : Propagation acoustique}


\newpage

\begin{center}
\textbf{Corrigé}
\end{center}


\begin{enumerate}
\item Légende : 
\begin{itemize}
\item Bruits d'équipement : 4
\item Bruits d'impact : 3
\item Bruits aériens intérieurs : 2
\item Bruits aériens extérieurs : 1
\end{itemize}
\item La cloison va séparer une pièce du logement donc peu de bruits d'impacts, principalement équipement et intérieurs.
\item Il y a une partie de transmission latérale qui aura lieu par sol et plafond même si dans un monde idéal la cloison était efficace en bloquant tout le son.
\item $R_1 = 85 - 42 = \SI{43}{\decibel}$ , $R_2 = 85 - 50 = \SI{35}{\decibel}$ et $R_1 = 85 - 54 = \SI{31}{\decibel}$
\item Une pièce calme se situe autour de \SI{50}{\decibel} (entre le bureau et l'appartement) donc les résultats précédents sont OK
\item Les trois solutions conviennent d'un point de vue isolation.
\item Protocole : Mallette acoustique et deux essais :  Placo - Vide - Placo  puis Placo - Isolant - Placo  en respectant la même largeur totale pour les deux configurations. Bien reproduire l'expérience au moins 3 fois pour lever les interférences liées à la mallette.
\item Validation.
\item Mise en \oe{}uvre et mesures.
\item $R_C = L_1 - L_2$
\item Idem, valeurs expérimentales
\item L'affirmation est incorrecte : même si l'air isole du son, un isolant est plus efficace
\item Le choix final est donc une des trois solutions proposées dans l'annexe 2. Laquelle choisir ? Les 3 conviennent, mais la première a pour argument l'épaisseur, la seconde le prix et il n'y a pas vraiment de raison de choisir la troisième (plus cher, plus épaisse et le gain d'isolation n'est pas nécessaire)
\end{enumerate}

\end{document}